教協斥修例 北上交流恐出事

教協斥修例 北上交流恐出事

左起：蔣耀洸、馮偉華、葉建源及張文光昨在教協記者會促撤回逃犯例修訂。夏家朗攝

【本報訊】教協昨召開記者會公開呼籲港府撤回修訂《逃犯條例》草案，更以緊急方式處理台灣殺人案。教協會長馮偉華表示，有教師擔心一旦通過修例，將來帶學生到內地考察時的言論空間會收窄。前會長張文光亦現身指，今次修例是誤國害港。

相關新聞：謝偉俊：非常方法主持會議

張文光轟誤國害港

馮偉華聯同張文光、教育界議員葉建源和教協副會長莊耀洸舉行聯合記招，促請港府撤回修例。馮指社會對處理台案沒有爭論，惟修例觸發很多人擔心，問題源於中港兩地司法制度不同，令人奇怪為何當局要捨易取難。他又提到，雖然過去沒有教師在內地誤墮法網的個案，但今次修例提出後，有教師擔心將來帶學生到內地交流時會有寒蟬效應。

蔣耀洸指港府有其他方法處理台案問題，其建議與民主派相近，即把修例範圍收窄至只與台灣進行移交等。葉建源則批評如此爭議的問題，港府只花19天諮詢是不能接受，加上從內地的往績看，「有時引渡可以用非政治化理由提出，實際上裏頭充滿政治」，港府聲言法庭可以把關也是誤導，因法庭把關能力有限。

久未出席教協記招的張文光昨亦復出，詳述修例的問題。他引述已故全國政協副主席安子介說法，指港人治港最重要是港法治港；回歸至今，北京希望香港可以為中央推動大灣區、一帶一路等工作，而要達到目的必須維持香港法治地位，否則所有希望只會變成鏡花水月。他又強調兩地之所以沒有移交逃犯安排並非漏洞，而是保護香港屏障，若港府執意修例只會誤國害港。

■記者呂浩然

上一則
上一則
謝偉俊：非常方法主持會議

下一則
下一則
建制又霸維園 阻7.1遊行起步

謝偉俊：非常方法主持會議
建制又霸維園 阻7.1遊行起步
西環集中營：惡法倘通過 台未必提引渡
林鄭拒撤送中例 堅持可追溯泛民聯署促設日落條款

唔好講d無謂野啦 講返許志安點偷食